3青年被控藏汽油彈雷射筆 兩人管有雷射筆罪成還押候判 1人管有汽油彈證物鏈存疑 無罪釋放

#屯門裁判法院第六庭
#王證瑜裁判官
#1111屯門 #裁決

李,譚,甄(19-26)

第一被告：李
第二被告：譚
第三被告：甄

控罪：3項在公眾地方管有攻擊性武器

案情：三名被告人被控於2019年11月11日於屯門青賢街成發汽車有限公司的露天停車場，未經許可或批准管有攻擊性武器（汽油彈及鐳射筆)，違反香港法例245章公安條例33條第1，2，3項

快訊

第一被告控罪罪名不成立。（管有攻擊性武器即兩枝汽油彈 — 公安條例第33條第1及2項）
第二被告控罪罪名成立。（管有攻擊性武器即一個鐳射裝置 — 公安條例第33條第2及3項）
第三被告控罪罪名成立。（管有攻擊性武器即一個鐳射裝置 — 公安條例第33條第2及3項）

裁定內容後補

第二及第三被告需還押等候判刑

案件將會押後至本年1月29日1430屯門法院第五庭判刑。

法庭均會為罪成被告索取報告，詳情如下：
為第二被告索取其背景報告。
為第三被告索取勞教中心，更生中心，教導所的報告。

3名青年前年11月屯門示威期間，遭警方追截至停車場後，各被搜出汽油彈和雷射筆，分別被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。王證瑜裁判官審視證供後，認為其中兩名被告犯案時的衣著及裝備，與一般示威者無異，他們被捕的地點及時間，又與早前的示威接近，遂裁定2人罪名成立，還柙至本月29日判刑。另一被告則因證物鏈存在疑點，獲判無罪。

兩名罪成的被告各被控在2019年11月11日，在屯門青賢街一個露天停車場，各管有一個能發出雷射光束的裝置。王官認為控方證人均誠實可靠，接納他們的所有證供，但被告自辯時證供卻自相矛盾、不合理及不可信。

王官指，2人被捕的較早時間，示威者在距離停車場百多米外聚集，有人用雷射筆照射警察。兩人被捕時，均身穿黑色上衣，攜有口罩、手套、面巾、生理鹽水等物品，故唯一合照推斷是，他們必定曾參與示威及用雷射筆傷害警察。

獲判無罪的被告被控在同日同地管有汽油彈。王官指出，從警方拍攝的片段可見，警員搜查被告的索繩背囊時，袋口已經打開，惟檢取證物的警員對此卻表示沒有印象，未能就此議題作合理解釋。另外，負責警員供稱於案發翌日早上，為汽油彈拍攝作證物照片後，下午3時許將汽油彈送往化驗；與承認事實所指，於下午5時許為所有證物拍攝的說法不符，令人懷疑送往化驗的汽油彈，是否與在被告身上檢取的相同。

不過，王官明言，被告當日逃跑及試圖將背囊掟出圍欄，行為十分可疑，故駁回其訟費申請。

小心department of joke又唔忿氣

上訴

裁判官認為，譚說不出相關 Telegram 群組名稱，他一邊稱想到場了解催淚彈一事，一邊擔心被催淚彈射中，裁判官表示不合理及自相矛盾，「根據被告證供，佢唔係參加示威，唔需要跑走，留係安全地方就夠」。

譚表示不知道雷射筆在外套袋口，惟裁判官認為他從下班至被捕歷時 5 小時，被告一直穿著外套，卻不知道帶著雷射筆，有內在不可能性。裁判官認為譚被捕地點與示威地點接近，唯一合理推論是他用雷射筆傷害警員，裁定罪名成立。

長時唔記得擺係又唔得, 講明工作需要
好多人遠距離睇射黑狗催淚彈,射到黎唔走點唔得?